記協申請周日千人遊行抗議濫捕記者 警藉詞防疫反對 今午3時舉行上訴聆訊

報道真相是記者天職。港台《鏗鏘集》編導蔡玉玲透過車牌查冊，追查7.21元朗事件，卻被警方以違反《道路交通條例》拘捕及起訴，新聞自由再受侵害。香港記者協會原定周日（15日）於港島區發起遊行，抗議警方濫捕記者，預計1,000人參與，但被警方以防疫為由反對。記協決定上訴，公眾集會及遊行上訴委員會今午3時舉行聆訊。

記協原定周日中午在港島區發起遊行，抗議警方濫捕記者，並要求在查冊機制中加入傳媒選項，預計1,000人參與。陳朗昇表示，記協執委早前與警方開會，會上警方一直以《公安條例》作為反對理由，但到正式書面通知，則以防疫為由反對。陳指，記協理解有抗疫所需，願意作出多方面配合，包括只限記協會員和新聞系學生參與，參與者需量度體溫及填寫健康申報表等，但都不被接納，故記協決定提出上訴。

算把! 不過應該個個輪流伸請.
每次唔發不反對. 都有反對通知書.
件上法院同post 上網.
咩野一國兩制.示威遊行自由.
證實全部九話.

支持記者

捍衛新聞自由

Push

關注